\chapter{Profilo dell'Agenzia}
\label{1.0}
\thispagestyle{fancy} 

[:] Breve descrizione dell'agenzia in generale, quando è stata fondata, quali sono le sue sedi operative e descrizione leggermente più dettagliata riguardo la sede dello stage.

\section{Cosa offre: Prodotti e Servizi}

[:] descrizione della sezione.

\subsection{I Prodotti di ARPAV}

[:] lista generale dei prodotti generati da ARPAV con breve descrizione.

\subsection{I Servizi di ARPAV}

[:] lista dei servizi offerti da ARPAV con breve descrizione.

\section{Organizzazione Interna}

[:] Descrizione della sezione con breve introduzione alle sottosezioni.

\subsection{Processi di Sviluppo}

[:] Descrizione dei processi attuati all'interno dell'agenzia per lo sviluppo dei prodotti e la fruizione dei servizi e i metodi utilizzati per i processi di sviluppo.

\subsection{Metodologie di Supporto ai Processi}

[:] Elenco e descrizione delle metodologie utilizzate a supporto dei processi dall'agenzia.

\subsection{Strumenti di Supporto ai Processi}

[:] Elenco e descrizione degli strumenti utilizzati dall'agenzia a supporto dei processi.

\subsection{Tecnologie Utilizzate}

[:] Elenco e descrizione delle tecnologie utilizzate dall'agenzia in relazione all'ambito in cui vengono applicate.

\section{Relazioni Esterne}

[:] Descrizione dei clienti diretti dell'agenzia e la metodologia di interazione; breve descrizione dei clienti secondari che usufruiscono dei prodotti erogati dall'agenzia.

\subsection{Clienti Diretti}

[:]  descrizione particolare dei clienti diretti dei servizi e prodotti dell'agenzia e le metodologie di relazione con essi

\subsection{Clienti Secondari}

[:] descrizione dei clienti secondari, ma spesso finali dei prodotti e servizi forniti dall'agenzia.

\subsection{Orientamento all'Innovazione}

[:] Descrizione della propensione dell'ente regionale all'innovazione in relazione con i suoi prodotti e servizi e progetti futuri.

